# tecnoarte-cuencas-amba

Las prácticas tecnoartísticas exploran la búsqueda de hospitalidades humanas y no humanas posibles en escenarios de conflicto socioambiental a través de estrategias enmarcadas en las estética pospaisaje (Andermann, 2018). Esta búsqueda contribuye a la configuración de posiciones dentro de los conflictos que desafían la justificación de la separación entre naturaleza y cultura, el antropocentrismo y la separación entre lo limpio y lo sucio. Las estrategias de visualización de datos desarrolladas en las prácticas tecno-artísticas de las cuencas metropolitanas habilitan a los activismos a construir y exponer un saber autónomo capaz de discutir políticas vinculadas al ordenamiento territorial. Estas estrategias enfrentan la tensión (Cámara et. Al, 2021) sobre los modos de acumulación y archivamiento en torno a los ríos y otros cuerpos de agua dispuestos por diversos actores dentro de cada conflicto. La visibilización de agencias no-humanas y formas de colaboración con el ambiente a través dispositivos visuales, sonoros y sensoriales tiene por objetivo posicionar a las comunidades como capaces de representar, en términos políticos, modelos alternativos de gestión territorial, es decir, que en sus reclamos incluyen los intereses del ambiente como un actor más dentro del conflicto.
